想問斬頭點解會死

係失血過多？

缺氧？

定其他

缺氧 ofc

因為冇咗個腦

斬頭算腦死亡定身體嚴重受傷失血致死？

主要係嚇死，如果夠大膽其實可以如常生活

好多建制派仲生喎，無腦未必會死

其實係餓死，因為就算食野都唔會去到消化系統

斬斷咗四肢
->肢體部分壞死，本體維持正常

->即可以分兩部份黎睇

所以斬首
->分成頭部和本體

->頭腦缺氧->腦死亡

->本體失血過多死亡

btw，如果可以用科技手段，例如吊針、泵氧咁，將一個冇頭嘅body維持住有生命狀態可唔可行？

其實由斬嗰一下開始計，幾秒後先真正死？

冇血，冇血循環就會死，血代表好多功能。自己諗下。

本人讀過少少bio

成個腦系統，控制包括呼吸，心跳等主要生理功能，所以你懂的

弱智問題

將個人打直中間開邊 左邊身死先定右邊身死先

如果駁個頭d血管去人造心臟，keep住放營養入d血，係咪唔會死

如果得個頭，駁心肺機又得唔得

腦缺血、跟住缺氧，腦幹死亡，呼吸停止，加上你無咗個肺，點都無氧

呢條問題要搵返試過既人答你

好似蘇聯做過一個實驗，就係將隻狗斬頭再駁d心肺機。隻狗頭1 2日仲郁到，可以用條俐lam嘢，但係過咗2日就死

實驗片

如果死亡定義係解腦死 咁死因就係腦幹缺氧

不過因為斬頭依啲創傷太複雜
係幾件致命因素係短時間內同時發生
(i.e. 腦幹缺氧、大量失血、脊柱斷裂、氣道阻塞)
所以唔可能斷定死因喺邊一個特定事件

個頭入面咪有個腦，個頭唔會死?

唔敢睇

講起 有冇聽過將個馬騮頭移植個個實驗？
好似又係蘇聯

聽講7秒

古代人7秒前眼有reflex

咁係個頭死先定個身死先

定其實好似魚咁，會死咗都仲識郁一陣

好似唔係反射,好似同個死囚講話斬左頭之後盡量眨眼,貶到停為止就當作正式死亡

參考威廉

但係冇咗個膽

冇心臟泵血咪死囉
利伸：冇讀過bio

斬完幾耐先會死

魍魎之匣

無左個腦控制你身體器官

Ching識波

聽講須問「人若是無身如何？」
若果嗰人答無身都可以生存就無事

利申有睇無頭東宮

諗諗下會唔會變咗兩個人
個頭可以生存
個身又可以生存

氣道阻塞個結果都係腦缺氧

斬完即刻搶救駁返個頭返去有無機會復活返？

相信有好多hormone野
Neurotransmitter 之類會阻止呢件事

明末濟屬多盜，邑各置兵，捕得輒殺之。章丘盜尤多。有一兵佩刀甚利，殺輒導窾。一日捕盜十餘名，押赴市曹。內一盜識兵，逡巡告曰：「聞君刀最快，斬首無二割。求殺我！」兵曰：「諾。其謹依我，無離也。」盜從之刑處，出刀揮之，豁然頭落。數步之外猶圓轉，而大贊曰：「好快刀！」

咁樓主點解未死

諗起衛斯理既換頭記

所有死亡其實都係缺氧死

好似趙子龍咁渾身是膽咪無事

發現連登真係冇曬蕭登嘅創意同幽默感
明顯係膠post 都可以有咁多人咁認真屌樓豬

斷左循環系統囉

口德-100

斬肚以下係咪唔使死

肺心臟仲喺度

成個頭因為冇身體嘅血液供應而進入死亡狀態

冇可能 腦細胞死亡就唔可以逆轉

你要我畀人斬狗偷生我寧願死撚咗佢

斬頭

個腦又需要血同氧

腦死亡既器官捐贈者比較貼近你講個狀態，係可以用藥令到血壓正常維持正常既tissue perfusion 既
但腦已死咁

菜無心可活 人無心可活否?

斬頭對於身體嚟講
係斷咗呼吸同心跳嘅控制 令細胞失去血液內嘅氧氣同營養而壞死
而頭顱冇咗來自心肺嘅帶氧血液亦都好快死

所以理論上用人工方式繼續心跳同呼吸/維持頭顱營養（但臨床上未得）

但究竟係身軀尚在係咪當未死？
冇咗個意識仲當唔當在生？
如果冇咗身軀，但可以體外維持到斷咗個頭嘅營養
令意識仍然尚在，又算唔算死亡？

（變咗哲學問題）

之前好似見過有人用狗做過實驗
淨返狗個頭之後用機比血佢
隻狗仲可以有基本嘅反應
不過真係太恐怖

但點解個死囚要聽佢講

巴打好point

同樓主一樣
撞鬼囉

人未試過
但動物實驗已經做到
例如狗
相信不久將來可以做到

渾身是膽但係冇咗個身

屌 一早唔試定試左我地唔知

咁唔好講斬頭先，有無可能做到換頭手術

二個人頭交換身頭，大唔大機率生存到？

頭死先 定 身死先

啲西方嘅實驗團隊物色緊對象

但我估主要係做呢個臨床實驗好大爭議
（睇上幾樓 隻狗咁慘就知）
要過道德委員會嘅審批好難
所以或者要更多/更成功嘅動物研究（eg 長啲嘅存活時間/用更接近人嘅動物）
先有機會批臨床

至於中國呢啲道德敗壞嘅國家
可能已經秘密試過但我哋唔知

點個話斬頭會死？

失血=缺氧
同一樣野

只要揸緊個信念 鬼都奈我地唔何

冇左個身咩都做唔成 生命仲有冇意義？冇意義嘅人生算唔算生存緊？(鳩吹)

之前睇過，係咪啲血無營養所以死？
覺得現今科技應該有辦法吊得住個頭條命

樓主腦缺腦

呢個討論幾interesting

咁多死囚總有會聽話嘅
又例如死之前比啲著數佢
（死前Q,加帛金）

係囉換頭又得唔得呢
不過文明嘅國家冇乜可能做到呢個實驗

機會好微
唔講血型呢樣野
剩係移植器官,都已經要考慮細胞排斥果個問題
成個頭換左,個身體免疫系統應該第一時間攻擊個腦

假設兩個人身體所有野都無排斥,而手術成功的話 應該可以
但應該無可能搵到

換頭呢樣野,好似二戰定60年代已經研究緊
可能一早成功左無公佈都唔定
但係條件一定好苛刻

Body Cloning, 同一個物源會唔會排斥?

失血過多
控制唔到呼吸

咁藍屍仲未死？

如果唔係d左膠同埋班細路，一早做到啦
拎個死刑犯去試有幾難

田雞無左個頭仲識跳啦

發聲好似關氣管定個肺事
成個頭斬左,好似出唔到聲

當然唔係 氣道阻塞導致換唔到氣所以血含氧量低
已經直接可以令到心肌缺氧

點解你覺得你有得簡？ 未捉你會走 捉左一切都唔到你決定 斬左 你個頭郁唔到 頭腦清晰咁睇著部供血機運行

理論上DNA一樣,唔會排斥

所以練飛頭降一定要好大膽
夠大膽頭飛出嚟都可以如常生活

嗰個好似係咩科學家黎，比人判左死刑但係想做埋個實驗佢，好似遺願咁

不過 其實換氣失敗最主要原因
都係駁落橫隔膜條神經斷咗導致無法呼吸

但係腦缺氧純粹就只係因為internal carotid artery 同 vertebral artery 兩條前後血管斷咗
其實唔關氣道事 因為都已經分開咗

Cryogenics 計唔計

會唔會排斥 邊只睇DNA啊？
同埋就算都係人類 DNA點會相同啊

斬左個頭,再駁心肺機
維持到的只有腦的功能,或者係反射動作
但印證唔到生命仍然存在

因為當你斬左個頭果刻
腦細胞已經係缺氧狀態
腦細胞好似係缺氧狀態下死得最快
所以好多時腦中風出血,救返都變植物人(無意識)

除非用液態氮冷藏,係冷藏狀態下做移植手術
好多野都係理論上可行
但實際用人力唔知做唔做到

因為冇左個頭？
所有動物冇左個頭都好似會死

利申：bio fail左

我理解Body Cloning....DNA唔一樣仲算係Body Cloning咩?

DNA一樣=兩個身體有一模一樣的紅血球白血球,細胞組織
又點會排斥

甲由無左個頭都可以生存
有D動物都可以
因為主要重要器官唔係個頭

但食唔到野最後唔會死？

一開始以為膠post點知睇睇下都幾有意思

會唔會係呢套呀

搵個支那人做呢個實驗

係奶共派

聊齋誌異鬼故黎

會

依家邊做到人類body cloning？

同埋頭部係一個多種器官組織組成的物體
現時動物cloning 都係由胚胎開始培育成年
就算原來DNA一樣
兩個身體係唔同環境下成長出黎既組織都唔會一樣
好似神經元數目、血管分支方式同位置都會完全唔同
更加唔好講兩個人腦部意識唔同格硬移植唔知會點
點會可以就咁移植咁輕鬆？

你仲未到考慮成長過程會出現的mutation

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為去沙灘唔昅女啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

拉

其實都係學術討論一下
如果要將成功率增加到最高,有Body Cloning,有一個個後備替身
一定比搵另外一個身體高得多
基因突變,少量變異應該可以用藥物抑製

換頭呢樣野,剩係蘇聯都唔知研究左幾耐
我自己偏向相信有成功例子
但條件極度苛刻
但未必人為控制到

冇咗小腦所有involuntary action都做唔到
Eg 心跳 食道/腸胃道蠕動etc...
冇咗pituitary gland啲hormones 都會全部失調
如果要stay alive就一定要有嘢replace個腦嘅role
到呢個地步 同將人體連落電腦冇分別
即係而家Elon Musk做緊嘅嘢

就算換頭成功,移植到去一個年輕肉體
個腦一樣會老化,機能都係會退化
所以換頭解決唔到問題
人的核心係意識的存在
肉體永恆無意思
意識永恆先有意義
所以其實我自己覺得,換頭呢樣野係可以成功
但後續呢?
成個問題都係未解決到
先有之後,研究將意識提取出黎呢個概念

唔係封神榜咩

用機器將肉體維持生存,係一件現行科技已解決的野
肉體,只需要營養,氧氣比細胞就可以生存
但養呢舊肉,有咩意義?

人無心唔係人無身呀 CHING

屌你哋有冇幽默感
死撚晒去啦屌

睇過文章， 頭跌落地之後人仲會有意識， 唔記得可以維持幾耐。

樓主問得呢個問題都知佢平時有冇腦都唔重要

好似有幾秒的時間
因為心臟泵帶氧血去大腦
其實係要d時間
而呢個循環係永不終止
身首分離,意味住血液循環終止
腦細胞缺氧-->無法運作-->人失去意識

ching 讀法醫？果然眼光獨到

咁似衛斯理換頭記

笑

複製人？

其實我想斬首歴史
好似話喺以前西方，斬首係只限貴族，問吊係恥辱
中國則相反

有冇斬頭片
想睇下唔同人斬頭後有咩反應

點解揸爆蛋會痛死但成個切又冇事

法國最後一次公開斬首

真斷頭臺示範效果（搵死物代替）

好多野都由on9問題開始

蘋果跌落地

門捷列夫的夢

歐幾里德的澡盆

有冇高清

好偉大

想問斬咗隻手點解會痛，明明隻手已經斬咗

差唔多一百年前，何來高清

法國最後一次斬首喺80年代

係幻覺，但好真實

可以搵下心理作用的例子

斬首好似人道啲，不過血淋淋

硬幣導致 (略)

Dio都做到

蘇聯科學實驗

其實個問題可以好高質好有層次地討論
奈何太多人覺得生活中好多野都係理所當然 唔會細思佢嘅原理
仲要好理所當然咁講出"冇腦梗係會死啦"
其實剩係"點先算真正死亡"已經有排可以討論

英王查理一世，路易十六，羅伯斯比爾等獨裁已經被拉去斬首，幾時到林鄭呢件與妖婦

好正

其實無事

果下會大量失血，救唔到，仲有斬到脊髓
利申： 9up

可能佢地個腦係生係屁股到
唔係個頭到

算啦 無知嘅人永遠唔會知道自己幾無知

因為無法進食

點解斬首後會流鼻血，口流血？

其他同依家d人突發拍既畫質差唔多，至少佢仲定d

好有效率，一斬首後推落棺材

拉佢同鄧炳強比卡超去皇后像廣場斬首

個膽夠大 斬落黎會彈刀

isis啲片冇睇過？

主要係無口食野 餓死

搞笑搞到噉柒點搞呀

聽個fd 講 佢話試過比人斬完 其實仲有feel
Feel 到痛 但幾秒過後就嚇到暈左
啲人當佢死左燒完埋左
係其他人一廂情願

因為個腦控制唔到身體，身體已經名符其實死咗？

以前唔知睇邊套漫畫定電影
就係講如果頭同身分開左之後會自動生番另一半出黎既話
咁到底邊一個先係真正既自己

Google 彭水林

咁都有4負評。

英文叫hemipelvectomy

腦冇血供應
心臟冇腦指示去跳動
上下身一齊死

比想像中乾淨
冇血噴到周圍都係

應該係傷口痛

你睇唔到

唔係
人體有太多荷爾蒙係身體其他器官做出黎
一環扣一環
相信可以生存到一段時間，但唔會太耐，好似上面有人post 隻狗咁樣

點解會死？唔會死架，你唔信試下

冇lung換氧啵

成世插尿喉
又冇左肛門
大腸之後d屎就直出
唔會有便秘煩惱

如果斬斷隻腳再sip多截義肢係咪可以增高？
利：179

我望到你呢個留言嘅死因應該係笑撚死

乜撚嘢問題嚟㗎！！！

你個腦控制身體所有野
斬咗個頭 身體所有野都忽然冇晒指令
個肺唔抖氣個心唔跳
同腦幹死亡冇分別
因為腦幹己被斬斷

一個咁垃圾既問題，可以有咁有趣既回覆

連登

呢個post有好多片

法國有個科學家要俾人斬首前同個劊子手約好咗叫佢幫手計斬首之後可以眨幾多次眼 最後個劊子手話佢斬首後仲眨咗11次眼

你真心on9

一定多過7秒

只要有意識，當然算生存，無論有冇身體/控唔控制到身體
霍金一樣全身唔郁得，靠對眼都可以研究同出書
就算無晒五感，我思故我在
個人見解

Lmfao

有人工心肺系統提供埋氧
個腦咪照常運作到？

認真答
連登仔比人斬頭通常會覺得把大刀批落去頭嗰一下 把刀會斷
之後連登仔覺得用d 咁廢嘅刀就可以令我死？
就係嗰一刻放聲大笑
所以我認為係 笑死

有冇睇亞人

你係咪藍屍口中嘅曱甴

右邊 因為左邊有心臟有胃

如果加埋落血到?

幽默

有人証實左斬左頭仲可以眨十幾下眼

我的英雄學院個 twice

本身諗全分身出嚟做自己呀四，點知打交打到唔知邊個係原先果個

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

尷尬

估唔到樓主冇左個腦都未死

腦缺氧
幾分鐘先壞死

同埋液態氮儲存生物組織係會壞死
同病毒儲存方法有異

血入面嘅細胞同外來果啲夾唔到

Brain in a vat ( 缸中之腦 / 桶中之腦 )

你從什麼時候開始產生了你有軀體的錯覺 ?

如果發展到《攻殼機動隊》（Ghost in the Shell）既技術 , 身首分離可以用無線訊號溝通